# Solucionario - Contar registros (count)

## Ejercicios propuestos

# Ejercicio 01

## 1.Elimine la tabla:

codigo sql:

```sql
drop table medicamentos;

```
## 2.Cree la tabla con la siguiente estructura:

codigo sql:

```sql
create table medicamentos(
    codigo number(5),
    nombre varchar2(20),
    laboratorio varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3),
    fechavencimiento date not null,
    numerolote number(6) default null,
    primary key(codigo)
);

```
## 3.Ingrese algunos registros:

codigo sql:

```sql
insert into medicamentos
values(120,'Sertal','Roche',5.2,1,'01/02/2015',123456);

insert into medicamentos
values(220,'Buscapina','Roche',4.10,3,'01/02/2016',null);

insert into medicamentos
values(228,'Amoxidal 500','Bayer',15.60,100,'01/05/2017',null);

insert into medicamentos
values(324,'Paracetamol 500','Bago',1.90,20,'01/02/2018',null);

insert into medicamentos
values(587,'Bayaspirina',null,2.10,null,'01/12/2019',null);

insert into medicamentos
values(789,'Amoxidal jarabe','Bayer',null,null,'15/12/2019',null);

```
## 4.Muestre la cantidad de registros empleando la función "count(*)" (6 registros)

codigo sql:

```sql
select count(*) from medicamentos;
```
## 5.Cuente la cantidad de medicamentos que tienen laboratorio conocido (5 registros)

codigo sql:

```sql
select cantidad from medicamentos;
```
## 6.Cuente la cantidad de medicamentos que tienen precio y cantidad, con alias (5 y 4 respectivamente)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(precio) AS CantidadMedicamentosonPrecio, COUNT(cantidad) AS cantidadmedicamentos FROM medicamentos;

```
## 7.Cuente la cantidad de remedios con precio conocido, cuyo laboratorio comience con "B" (2 registros)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(*) AS CantidadRemedios FROM medicamentos WHERE precio IS NOT NULL AND laboratorio LIKE 'B%';

```
## 8.Cuente la cantidad de medicamentos con número de lote distinto de "null" (1 registro)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(*) AS CantidadMedicamentos FROM medicamentos WHERE numerolote IS NOT NULL;

```
## 9.Cuente la cantidad de medicamentos con fecha de vencimiento conocida (6 registros)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(*) AS CantidadMedicamentos FROM medicamentos WHERE fechavencimiento IS NOT NULL;

```
